---
title: "跨平台同步：安卓 Edge 浏览器"
slug: Edge
date: 2022-05-23T12:35:02+08:00
draft: false
categories: ["android","todo"]
tags: ["实用工具","浏览器"]
---

## 简介

Edge 是微软开发的一款基于谷歌开源内核的浏览器。全平台支持，并且 Windows10 以上系统作为默认浏览器安装。关于 Edge 在 Windows 上的体验，[之前已经提到](https://pc.1kbtool.com/browser/edge/)，不做赘述。

相比其他浏览器，Edge非常清爽，没有像国内大多数手机浏览器那样花里胡哨，或布满新闻广告，而更多的是简洁为主

Edge 支持将网页作为“软件”安装到手机（取决于网页支持程度）。

Edge 支持保存和**自动填充密码**，第二次访问网站时，您只需要点击已经登陆过的账号，即可自动输入密码登录。

**全平台同步**是 Edge 杀手锏级别的功能。开启之后，**能够在电脑/手机之间同步密码、浏览记录、收藏夹等几乎所有内容**。还支持一键发送网页到电脑/手机。

### 相关链接

下载可至应用商店搜索 Edge

## 使用教程


### 全平台同步

我们首先需要登录微软账号，才能实现跨平台数据同步。第一次同步可能需要较长的时间。推荐同步所有内容

### 简化首页

自带的首页会有资讯栏，比较辣眼睛。推荐修改：

### 自动填充密码


## 小编吐槽

@royse

我的密码/个人信息/记录管理器。

配合 Edge 桌面版超级好用。从来不记密码，每次都是随机生成然后直接保存。浏览器内可以一键登录，浏览器外如果需要，也可以快速查询。

## 附录

### Reference

1. [「真香警告」比谷歌浏览器更好用的新版 Edge，手机端新体验_手机软件_什么值得买](https://post.smzdm.com/p/a25gdoep/)
2. [微软Edge浏览器手机版体验，会成为你的首选吗（Edge下篇）](https://www.bilibili.com/read/cv4507620/)
### 反馈

如果您有好的工具软件/网站可以推荐或是有需要解决的小问题，可以[联系我们](help@1kbtool.com)。

### 版权声明

本网站所收集的所有资源均来自互联网。如有侵权，请发邮件至 support@1kbtool.com。

原载于 [1kbTool](https://1kbtool.com/) 转载请联系[作者](support@1kbtool.com)获得授权。

